喊住食左人生第一次二手飯，你問我答

我已經四日沒有東西落肚，剛才終於忍不住，真的很肚餓，餓到連尊嚴也不顧...

沒有辦法，身上已無分文，屋企人又唔理，又找不到工作，連八達通的五十蚊按金也拿走了..

吃二手飯的感覺真的很難堪，剛剛在某屋邨的大家樂，吃了別人剩下的飯餸，理不了別人的目光，一邊食眼淚俏俏的在眼角滴下......

我是一個窮撚

幾歲？
點解屋企人唔理你？
屋企咩情況？
係邊區睇下有無巴絲幫下你
點解食大家樂二手飯 m記好似好d

香港人都幾撚浪費 不過又唔應該屌 唔浪費我邊有飯開

哦

你嚟觀塘我請你食譚仔

三個字 失敗者

過黎將軍澳請你鋸扒丫

有心喇 唔就腳 行唔到過黎

十年啦, 我食左二手飯十年啦, 仲未買得起太古城

住邊 我過黎同你食茶記

巴打邊頭，我買生命麵包比你

係邊度食開 有好幾間d阿姐趕我走

但係電話依然有電

好多新會然

你只需要一條線 大把地方有得充...

電話唔放得 靠佢搵工

但你有錢俾電話費上連登

賣埋個電話咪有錢囉

一齊食飯啦

係邊俾幾百蚊你頂住先

如果真,我可以過黎請你食飯

夠膽開post大把巴打請你食飯
我都想有人陪食飯

依家真係好多地方都有free wifi

有機會同大家分享下

黎IFC搵我 請你食翅

多謝大家關心 有工開就可以脫離苦海

賣埋個電話啦

巴打住邊頭，好想請你食

喺邊區 請你食飯

做茶記如何？有兩餐不用愁

食過二手飯 邊有面見人

大家有閒錢儲起佢 我就係亂洗錢又無番工一排先搞成咁

邊區 可唔可以即pay頂住先

又回帶

巴打邊區 我呢家食緊飯 食剩留比你

剛剛有個c9勁大聲同個仔講 : 「你努力d讀書 唔讀書就好似佢咁執人地d野食 」

岩岩執個杯二手可樂未飲曬都即刻跑走

得罪你咩依家 洗唔洗指撚住大大聲講

有心 今日食飽了

Search 炒散王

巴打擺低tg，比個長工散工Wts 群組你

裝左 謝謝 apply左

屌好多巴打好心點知被撚，上連登真係勿認真

好多身會然

樓主我屋企有啲一頭鮑平時唔要餵狗，你要唔要過黎同我隻旺財爭食？吠吠！！！

終於有知音人

賣左部電話佢先啦

明明食左好多年第一次二手飯

又撚新會然

黎我屋企請你食白汁腸仔

狗糧留比自己食啦

有咩好笑。。。

有錢拎住部電話影相交上網費, 冇錢開飯

都話有free wifi

電話仲要留黎搵工用 剛剛apply完 賣埋真係食一世二手飯咩

有凍檸水飲

我啱啱呻咗啲鼻涕落去

睇黎依個星期都要繼續食二手飯

係咪我記錯
幾年前睇過個差唔多既post

我渣車揾你

請食飯 借幾舊俾你

快啲揾野做

利申 新會然

假膠

繼續吹丫

咁撚熟

證明香港繁榮背後好多窮撚

難分真與假

請善用起底功能

二手飯講咗十年都有

環保撚

食二手飯都算半個環保撚

好似有個人開過post

你來自潮.....洲....

你間野係深圳，大陸狗？

你住邊頭，請你食餐飯！ 認真既

唔少人中伏 但係都代表唔少人都幾有心吖

元朗OK？

連登有愛 正能量

巴打留返少少飯俾我

好耐歷史喇呢篇 成日都回帶㗎啦

痴撚線 二手飯都爭

巴打 比銀行account我入100蚊比你食飯啦 留tg黎

唔洗喇 有手有腳仲識去搵二手飯食

頂唔順真係出聲，留個tg黎

你講真? 我請你食

樓主又出嚟撚狗

我們的互聯網，在助人尋美食的openrice，卻沒有教人搵二手飯的指南。事實上，香港雖然餐廳處處，但不是哪裡也有合適的二手飯，所以要做流浪者，就必須要對鄰近食肆有充掌握。

餐廳1：麥當勞

常見二手美食：薯條、薯餅、可樂、熱香餅、熱香餅專用蜜糖

二手解讀：每位食客離開後，餐盤上幾乎例必留下前三款食物，如閣下是嗜炸物，保證能大快朵頣。熱香餅因有三塊之多，部分女食客可能會食剩一塊半塊，好運者甚至可發現少量豬柳漢堡！另要留意熱香餅用蜜糖，常有餅剩。踏入秋季唇乾舌燥，可充當真蜜糖沖水飲作滋潤喉嚨之用。

餐廳2：連鎖快餐廳(美心大家樂大快活均可)

常見二手美食：咖哩牛腩飯、栗米肉粒飯(其化頹飯均合)大量白米飯、奶茶、伴碟菜

二手解讀：咖哩牛飯可算是肉眼觀察中常見的二手飯，皆因薯仔太濟，牛腩太有咬口，雖然不少快餐店﹙如大快活﹚，其咖哩牛腩飯味道不錯，但七成以上人仍會食唔晒。至於被視為頹飯的栗米肉粒，往往是不少人揀無可揀之選，進食意慾不高，自然吃剩機會也大。另伴碟菜更是二手飯食客必食之選---伴碟菜由於只為點綴或「叫做有條菜」，通常白烚了事，因味同嚼蠟，所以食客通常棄之一旁。其實食菜有益，二手食客實不容錯過。

建議在進店前，先看水牌，如見有咖哩牛腩和栗米肉粒，能飽餐一頓二手飯的機會勁大。

痴線 食二手飯都有教學...

依家好馨香咩

巴打，會好的
快啲搵返工先，搵返飲食既工作啦，包埋善食唔洗出錢食飯，加油

apply左 等回復

今日個餐解決左喇... 聽日個餐聽日再算(可能有人搵我開工) 有心

撚得嚟都有愛心會員幫手

有電話去接一單ubereats 都夠一餐喇

又引新會然

唔緊要啦 你仲可以上網

上網可以當飯食咩... 餓左幾日真係咩都無諗

去做地盤800蚊日即pay有排你食

點樣入行

成日捱餓個人好瘦 頂唔頂得住

去M記食2手薯條會好過啲

但有錢腦電話上連登開post

講左原因 爬文吧

依家係m記用緊wifi

去考平安卡同拎工人註冊證即刻開得工

有個自稱老麥經理開post 去R撈啦

樓主好唔好意思撚鳩人 個個話請你食飯 幾有愛

留低tg,請你食飯

究竟有幾多新會然

O

唔理真心定假膠，如果有需要，我可以過嚟請食飯

希望大家都有飽飯食

暫時頂得順 面皮夠厚都唔會餓死既...

頭先見到好多人都食剩野

隔住個 都身同感受

連登有情

食多幾次就慣㗎喇

你又有$上網同叉電？

i can help you...

鳩唔搭柒

上網 -> wifi

電 -> m記自備線就有得充

好感動

屌你，cut撚左個電話plan賣撚埋手機做個老麥都得掛。廢人嚟？

食飯下就習慣

樓主加油

準備番屋企訓了 係M記坐左好耐

其實香港地就算窮都一定唔使食二手飯

去做飲食炒散頂住檔先啦 有得即pay ,有飯包 唔包飯咪打貓囉

明哥每日派飯，你過去食啦

同d公公婆婆爭飯食...

而家啲八達通仲有按金架咩？

點解搞成咁

佢地日日有飯食，你四日先食二手飯，你慘過佢地

你影張食二手餐既相黎睇下咪比囉

炒散餐廳果d, 即日有糧出啦，做一日都有幾百蚊啦，做野啦樓主

連登真喺for 00後

笑住食緊人生第N次一手飯，樓主過黎仲趕得切執我口水尾

關我撚事